精於BACKUP既清請進！

小弟日前死左HDD
深知BACUP好L重要, BACUP好L重要, BACUP好L重要！
所以求問咁多大佬
如果想開始搞BACPUP, 請問點起手好??

係咪普通2 bay 個D盒都夠用(普通家用, 裝下片同相等等)
CYBER MONDAY有冇好野介紹????

依D得唔得架??

最入門嘅當然買過可以組RAID 1嘅HDD bay ( 我自己用緊5bay RAID-5 enclosure ) .

樓上個D岩唔岩洗??

用雲端，肯比錢就dropbox / Google drive。
就算你屋企比火燒，啲files都仲保存到

DIU, 打L錯哂, BACKUP!!!!!

睇完我覺得足夠你用嘅

屋企火燭嘅話，你屋企嗰set嘢幾勁都無用。
所以一定係用雲端。

2 bay 除非插晒兩隻行raid 1 (所有野你copy 一份=store兩次）
如果jbod/raid 0 係data安全方面同backup一份冇分別
做raid 1就容量會得返一半

我認知大約咁
重要野encrypt後backup上cloud + 完整backup一份落harddisk
更重要嘅就再setup隻>=3bay das/nas做raid 5/6
都仲係死就認命

如果佢地個server rm比人燒咁點

raid 5 min 3 raid6 min 4

你真係唔識ga wor。
人地唔係淨係得一套backup，就算一個data centre比核彈轟炸，地球另一個角度仲有另一套。

應該有high availability,
一個地區內幾個地理位置唔同嘅機房都有copy
核彈一次炸晒咁唯有認命

有network的話
好似直接貨落aws / onedrive儲已經相對最平最細機率data loss
五六百左右 1TB / year
有其他平啲嘅cloud storage但名氣冇咁大 睇你搏唔搏

但啲野size以TB計的話 儲得多就冇自己起咁抵

唔理上面咁多啦 . 總之你買咗返嚟之後 , 你搵返你嗰個OS提供嘅Backup tools去setup每日嘅backup schedule就得 .你亦都可以直接將啲想放喺嗰個enclosure到, 但係一定要記得將嗰兩隻hard disk set做RAID 1 mirror .

Cloud嗰啲都得嘅 ,但係如果你啲相太多 ,超過2TB嘅話就可能要睇下使唔使額外收費喇 .

唔使理我個價 10TB起 google one平

我個人建議OneDrive , 如果你得閒順手買office 365嘅話會送埋1TB OneDrive畀你

一隻4 bay NAS行RAID5可能係對新手最好既方案
首先呢隻野死多一個HDD既可能已經細
第二佢多數內置OS有software可以自動backup去local DAS或者上埋雲
所有野out of the box已經有唔駛set

去新高登買舊hdd做backup
70蚊500GB，開機10000小時
做raid
google都係玩舊hdd
太多data就無野了。

no need to buy la
you can apply a free account with 5 TB one drive
can use for temporary, not recommend for long term use.

one drive有個home plan 幾TB黎講應該最抵
usd $99.99/year 6 TB total(1000 GB each for 6 users)
除左要create user 自己share俾自己煩D之外

生活照 、片果d 唔怕意外流出嘅咪比錢買服務囉

最簡單唔係買個external hdd copy就完啦咩

1隻nas, 2隻碟, 行raid1, 定期抄落外置hdd, 同步埋重要野上google drive